有無巴絲係挪威生活緊做緊野

小弟有本挪威護照 但唔識挪威文 呢排日日係度諗不如趁後生同女朋友去返挪威重新開始 日日係香港返工返到都唔知為物 有無巴絲可以講下係挪威唔識挪威文搵工難唔難

咁你點解會有挪威passport

我係挪威出世 不過好細過就跟老豆老母返返黎香港

好中意挪威，樓主我想跟你返去

老豆老母後生個陣係個度做左十幾年野先生我出黎 我都唔明佢地點解要返返黎

非gay
好想換個生活環境 覺得再咁返落去好快就一世 巴打有無呢種諗法

你咪問下佢地點解咯，我覺得多數係覺得悶，唔想永遠留係鬼佬地方，因為我啊爸啊媽都係咁。你最好問清楚佢地先費事自己去左都頂唔順，仲要你唔識得挪威文好難融入當地（本來呢啲非移民國家就比較排外）

有，年紀愈大慢慢會係度諗人生係為乜
日日返工放工 放假無非同fd吹下水郊遊下 日復日
開始有啲覺得咁嘅生活唔係自己想要嘅
始終外國可以做嘅野多好多

你父母當年去做咩工做左十幾年

咁我又無諗一黎就要拎援助 不過去到就會專心學當地語言先 做咩工都無所謂 唔好太專既就好 自己做個行啲野成日覺得好technical唔係好頂得順

Btw 英國都可以諗諗

而家搞緊脫歐，你過到英國，半年後都未必留到，要緊貼脫歐消息。

絲打你父母去左邊度？
真係過去既話會俾自己啲時間學挪威文快啲適應 趁後生有得選擇

我返左年零 呢排日日係度諗好想搵個新開始 唔知係自己未定性定點 覺得每一日都咁樣過唔係好掂 每一日追求既就係儲錢買樓結婚 買完樓就供樓 無限輪迴直到永遠 就算買到樓都唔會開心
可能我仲後生太天真 但呢種生活方式我開始覺得唔係好岩自己

佢地當年過去做廚搞餐館

挪威本護照黑市值錢呀

可以一賣

上年去左挪威, 物價真係好貴
大概$150港股食一餐burger kxxg
師兄如果去, 都真係儲多d錢先

好撚想去挪威

過去申請綜援unun腳

幾錢

樓主不如帶埋我走

我上年都返過去玩十幾日
一個最平m記餐係bergen都賣100蚊
過去到食住儲落黎啲錢都夠用一排既...不過想知當地搵啲非專業類既工種易唔易

係我就過去

巴打我又係做左野年幾
我諗好多我地呢一輩都係咁諗
與其香港做樓奴，不如外國供樓之餘仲有閒錢有時間追求下work life balance， 香港...
有能力應該趁未有咁多束縛早啲出去

都係歐洲某個富庶嘅非英語國家。咁講啦，如果我係你嗰pos我一定會去，就算唔係為左脫離香港都為左趁后生感受下唔同嘅文化啦。不過我只係想提提你唔好將事情想得太易，亦唔係離開香港就一切都好。咁講啦，我識啲friend歐美紐加嘅華人都有，大部分（就算係abc嗰啲）聽到比如其中一個friend 返左香港第一反應都係「你就好啦可以返去，我呢到好悶blah blah blah」連我自己係外面其實都覺得連空氣都浮住一陣悶氣咁（不過都知呢啲住住下會慣）。我識得嘅friend入面可以係當地住到樂不思蜀嘅通常都真系語言上講到好流暢+享受當地文化/戶外生活嗰批，所以你如果真係想長住必須要學當地語言文化同識到當地人做friend，將心比心啲新移民來香港連廣東話都唔肯學又圍維喂咁你都唔鍾意啦。
除此之外如果係華人少嘅地方住town仔嗰啲買嘢要預佐唔方便，記得嗰陣時係歐洲連買豉油都要搾車一個半鐘去到有china town嘅城市先買到，導致豉油好珍貴咁（不過唔知過左咁多年會不會好左啲）。同埋佢地返工放工concept同香港好唔同，比如超市係做星期一至五，朝9晚5，公眾假期唔開之類。總之唔ot嘅結果亦帶來唔方便。

當然都係嗰句，講呢啲唔係叫你唔好去，again我係你一定會去試下，只係叫你hope for the best and prepare for the worst.”，唔好以為北歐=天堂，香港=地獄，每個地方都有佢嘅優缺點。

btw冇住過挪威唔清楚，不過失業率香港係好低嘅，而歐洲因為勞工法例完善嘅關係雖然請佐你就唔會隨便炒，但搵工相對就難好多，更加唔好講唔識當地話嗰人，要有心理準備。

上年去過一次已經好想返返去

奧斯陸

工作關係去過挪威一個唔夠10萬人口嘅city幾次
除咗自然環境無咩好玩，喺香港都唔係行開山玩開水上活動都唔知有咩啱做

G持巴打

英國，不了

真心多謝絲打你既意見 肯打咁大段野覆我
我都知北歐唔一定最好 每個地方都有當地既問題 我都有朋友住係美加話好想過返黎香港 之前係挪威旅行都覺得生活會唔係咁方便 同香港啲生活時間同習慣差太遠 同埋識當地人都有難度

不過真係好似你咁講 想趁後生俾自己多啲空間去選擇 讀書個陣都以為自己可以頂硬上考牌儲錢做樓奴咁過成世 但開始唔想好似成世人就為左考所謂既專業 買樓而活一輩子

巴打大家諗法一樣
之前成日諗過到外國做唔番專業既野 好似俾人覺得好廢 但呢排諗諗下又開始諗通左 其實生活得開心就已經無所謂

巴打係邊個city呀？ 我係stavanger出世 個度都係山水活動多 無物entertainment 不過我覺得個種悠閒已經好幸福

fb 有個 page 叫挪威的三文，係個香港人過做建築師

有心理準備就好 係驚你比啲連登post影響佐以為只要唔係香港就一定好住到飛起咁，結果去到又開始後悔。只要有準備而且真心想融入嘅話一定得嘅

聽個挪威吹水講咋

50k EURO咁上下

聽個挪威佬吹水講咋

50k EURO咁上下

巴打做咩專業？
自己做工程 覺得讀左咁耐唔做返相關嘅野好似有啲浪費 巴打你都幾睇得開～
Btw上面位絲打講到挪威好悶，我自己中意釣魚同大自然，係個度應該會好開心，我諗適唔適合真係睇人

我做建築 會唔會係行家
我原本都好似你咁諗 但其實都係自己既執著 有時返而羨慕啲無讀專業既人 無任何顧慮
悶唔悶真係睇人 如果鍾意自然環境 係個度生活幾開心

啱哂你

咁多
不過都係要本護照好

我唔係建築
既然巴打你對而家做緊嘅野冇興趣，早啲轉行都係件好事，一世人流流長緊係搵返份自己攞到滿足感嘅工
Btw同巴打幾好傾 加tg傾下偈？

利申返非gay

有親戚移民咗過去十幾年 早排帶我去玩

加左

咁多福利.........大把人想過到去唔洗做

你父母都扲咗?

我父母都有護照 不過無再番過去

唔好咁啦
大家出嚟見個面做個朋友先，啱feel咪一齊囉。gay唔gay呢啲表面野啫，最緊要真心相愛，唔好比個性別限制自己

2011年挪威爆炸和槍擊事件、于特島大屠殺，是指2011年7月22日發生在挪威首都奧斯陸市的爆炸事件與數小時後發生在于特島的槍擊事件。當地時間15時26分，位於奧斯陸市中心的挪威政府辦公大樓附近發生爆炸，挪威政府大樓、財政部大樓以及對面的《世界之路》報社在爆炸中受到破壞，造成8人死亡，30人受傷。在炸彈爆炸發生2小時後，在位於奧斯陸以西約40公里處于特島發生槍擊事件，一名裝扮成警察的槍手向在島上參加執政挪威工黨舉辦的青年團的人群射擊，打死69人，打傷66人，疑犯當場被捕。